3บริษัทร่วมพัฒนาเน็ตไร้สายความเร็วสูง

วันเสาร์ที่ 1เมษายน พ.ศ.2543
3บริษัทร่วมพัฒนาเน็ตไร้สายความเร็วสูง

บริติช เทเลคอมมิวนิเคชั่นส์ หรือ บีที ประกาศความร่วมมือกับไมโคร ซอฟท์ และเอทีแอนด์ที 
ไวร์เลส เซอร์วิส พัฒนาและทดสอบบริการหลายสื่อและบริการไร้สายความเร็วสูง 

ทั้งนี้ ตามข้อตกลง จะให้ความสำคัญไปที่ซอฟต์แวร์บริการข้อมูลไร้สายของไมโครซอฟท์ 
ที่กำลังให้บริการขั้นทดลองแก่สมาชิกในการเชื่อมต่อไปยังข้อมูลองค์กร อย่าง อี-เมล์, 
เนื้อหา และโปรแกรมสำหรับผู้บริโภค อย่าง หนังสืออิเล็กทรอนิกส์, เกมสองทาง และเพลงดิจิทัล

นอกจากนี้ มาตรการดังกล่าว เป็นหนึ่งในความพยายามที่แน่วแน่ของไมโครซอฟท์ที่จะสร้างให้ตัวเองกลายเป็นผู้ให้บริการซอฟต์แวร์สำหรับคอมพิวเตอร์ในยุคหน้าให้ได้ 
โดยบรรดานักวิเคราะห์คาดว่า คอมพิวเตอร์ตั้งโต๊ะ ซึ่งขณะนี้ มีไมโครซอฟท์เป็นเจ้าตลาดอยู่นั้น 
จะกลายเป็นรองอุปกรณ์อินเทอร์เน็ต อย่าง สมาร์ทโฟนเคลื่อนที่ และอุปกรณ์เลขาอิเล็กทรอนิกส์ 
(personal digital assistants) ที่กำลังเป็นทางเลือกใหม่ให้กับผู้บริโภค

ทั้งนี้ ธนาคารเพื่อการลงทุนเลห์แมน บราเธอร์ส (Lehman Brothers) ประมาณว่า 50% 
ของโทรศัพท์เคลื่อนที่ในสหรัฐ จะสามารถเล่นอินเทอร์เน็ตได้ภายในปี พ.ศ.2550 โดยตลาดโทรศัพท์เคลื่อนที่ในสหรัฐ 
คาดว่าจะประสบความสำเร็จเร็วกว่าที่เคยเกิดขึ้นในยุโรปและญี่ปุ่น ซึ่งปัจจุบันเครือข่ายความเร็วสูงได้เข้ามาแทนที่เครือข่ายแบบเดิมไปแล้ว

อย่างไรก็ดี ทั้งสามบริษัท กล่าวว่า พวกเขากำลังทดลองโปรแกรมไร้สายความเร็วสูงอยู่ 
โดยไมโครซอฟท์และบีที กำลังร่วมกันทดลองโปรแกรมสำหรับองค์กร และผู้บริโภคบนเครือข่ายที่มีอยู่ 
ขณะเดียวกันบีทีและเอทีแอนด์ที กำลังร่วมกันพัฒนาระบบสื่อสารเคลื่อนที่ให้ครอบคลุมทั่วโลกด้วย

นายอลัน โมเชอร์ นักวิเคราะห์ด้านไร้สายจากบริษัท พร็อบ รีเสิร์ช (Probe Research) 
กล่าวว่า โปรแกรมต่างๆ จะสามารถวางจำหน่ายได้ภายในอีก 2 ปีข้างหน้า ขณะเดียวกัน 
เครือข่ายอีดีจีอี (Enhanced Data rates forGSM Evolution) ที่เอทีแอนด์ทีใช้อยู่ 
ก็มีความเร็วในการส่งผ่านข้อมูลเพิ่มเป็น 384 กิโลบิตต่อวินาที 

การประกาศความร่วมมือครั้งนี้ จะช่วยให้ความพยายามของไมโครซอฟท์ในการเพิ่มจำนวนผู้ใช้ซอฟต์แวร์ 
โมบาย เอ็กซ์พลอเรอร์ (Mobile Explorer) ซึ่งเป็นเทคโนโลยีไมโครเบราเซอร์ของไมโครซอฟท์สำหรับสมาร์ทโฟน 
กระนั้นแม้ไมโครซอฟท์ จะเป็นหนึ่งในสมาชิกของกลุ่มแวพ (Wireless Applications 
Protocal Forum) แต่โมบาย เอ็กซ์พลอเรอร์ ก็ถือเป็นคู่แข่งโดยตรงกับเทคโนโลยีแวพ 
เนื่องจากโมบาย เอ็กซ์พลอเรอร์ สามารถใช้ดูเนื้อหาบนเวบผ่านทางหน้าจอแสดงผลของอุปกรณ์ขนาดเล็ก 
อย่าง สมาร์ทโฟน

นอกจากนี้ นายโมเชอร์ แจ้งว่า โมบาย เอ็กซ์พลอเรอร์ สามารถอ่านหน้าเวบในรูปแบบภาษาเอชทีเอ็มแอล 
(HTML) ซึ่งเป็นประโยชน์ต่อนักพัฒนาเวบที่ไม่ต้องสร้างเวบไซต์เป็นการเฉพาะสำหรับโทรศัพท์เคลื่อนที่ที่ใช้แวพ 


Krungthep Turakij Newspaper
